%@Titre: Antilles - Guyane -- 2006
\par{\em constuction à faire sur du papier millimétré.}
\par Le plan est muni d'un repère orthonormé $(O;I,J)$, $OI=OJ=1$~cm.
\begin{myenumerate}
  \item Placer les points $A(-2;1)$ et $B(1;2)$.
\par Lire sur le graphique les coordonnées du vecteur $\vecteur{AB}$.
\item Placer les points $R$ et $C$ images respectives des points $O$
  et $B$ dans la translation de vecteur $\vecteur{AB}$.\par Préciser
  les coordonnées de $R$ et $C$.
\item Citer deux vecteurs égaux à $\vecteur{AB}$.\par Justifier que
  $BCRO$ est un parallélogramme.
\item Recopier et compléter sans justification les égalités :
\[\vecteur{OA}+\vecteur{AB}=\ldots\kern1cm\vecteur{CB}+\vecteur{CR}=\ldots\]
\item Soit $K$ le centre du parallélogramme $BCRO$.\par Calculer les
  coordonnées de $K$.
\end{myenumerate}